
 Prvý anjel vraví: 
Pravda je ľahká ako pierko
Druhý dodal:
a ľahko ju možno odfúknuť
Tretí vyslovil:
Je zraniteľná 
Štvrtý povedal: 
no nesúca vrodenú silu
Piaty vyhlásil:
Pravda je sama osebe bezbranná
Šiesty riekol:
ale ako celok hreje a chráni

Siedmy vraví:
Pozývam ťa... 
Potichu si sadni 
pod môj bieli oblak peria 
a zadrž dych
Koľko pierok 
na tvoju hlavu spadne 
toľko právd si mal
Chráň si tú časť tela
s ktorou si oklamal

*
 
